---
title: "Irgendwo zwischen Jesus und Hitler"
category: "ego"
layout: default
---
Laut Wikipedia soll Jesus zwischen 30 und 40 gewesen sein, als man ihn an das Kreuz nagelte. Hitler war 56, als er sich im Führerbunker erschoss. Ich bin nun 45 Jahre alt.

Ich bin zwar bereits deutlich älter als zahlreiche Rockstars, die bereits mit 27 Jahren aus dem Leben scheiden, aber immerhin noch nicht so alt, dass ich mir Vorwürfe machen müsste, zu lang gelebt zu habe

Den freigewählten Tod in Deutschland im Jahre 2023 auf eine würdevolle Weise herbeizuführen ist recht schwierig. Weder gibt es hier die Todesstrafe für die Verkündung von Wahrheiten, wie es Jesus wählte, noch ist Deutschland so bewaffnet wie es 1945 der Fall war, um recht unkompliziert an eine geeignete Schusswaffe zu gelangen. Sowohl Jesus als auch Hitler und sicherlich auch einige der vielen Rockstars die auf unnatürliche Weise ablebten, hatten ihren kommenden Tod wohl schon eine zeitlang vorausgesehen und handelten zielgerichtet ohne Panik und mit einem erlösenden Ereignis in Sicht. Kurt Cobain nahm zwar wohl regelmäßig Heroin. Die Überdosis die er an seinem Todestag nahm, war jedoch kein Unfall, vielmehr bestätigte er seinen Todeswunsch, indem er sich mit einer Browning Auto-5 (laut Wikipedia) in den Kopf schoss.

Der Zugang zu auf Dauer einschläfernden Medikamenten wie Natriumpentobarbital ist praktisch unmöglich. Dieser Sozialstaat tut zwar alles, um jeden einzelnen Cent aus seinen Bürgenden zu saugen, ihn in entwürdigende Arbeit (wie 1€-Jobs) zu stecken oder Menschen in Obdachlosigkeit zu drängen. Der freigewählte Tod ist jedoch anders als Impfpflichten und Sprachdiktatur weiterhin nicht Teil der politischen Debatte

Der sogenannte Sozialstaat gibt viel Geld aus, um die in Obdachlosigkeit gedrängten Personen in Notunterkünften unterzubringen. Er sperrt Menschen ein, die ihre TV-Gebühren nicht zahlen wollen. Suizidale Menschen werden gegen ihren Willen eingesperrt, nur damit sie dort als Passivproduktive weiter das Bruttoinlandsprodukt ankurbeln, der Suizid wird weiterhin nicht als Geschäftsmodell des Sklavenhändlers Deutschland angesehen.

Möchte man dieses Leben in einer der besten, fehlerlosesten und sozialsten Demokratien nicht führen, sieht es düster aus. Es gibt zwar zahlreiche Methoden, sich das Leben zu nehmen, nicht alle sind aber fehlerunanfällig oder würdevoll. Jemand, der Jahrzehnte lang an Depressionen leidet, hat sicherlich kein Problem damit, sich von einem Zug zerstückeln zu lassen. Eine körperlich sehr kranke Person möchte dies vielleicht nicht und möchte lieber in einem Stück begraben werden. Menschen, die einfach nicht in einem faschistoiden System leben wollen, werden bis zum Schluss entwürdigt, indem man ihnen psychische Krankheiten unterstellt. Gleichzeitig werden aber Waffen in Länder geliefert, um dort andere Menschen zu töten - gegen ihren Willen.

Was tun nun also Menschen, die nicht mehr leben wollen, ohne dass sie vorher eingesperrt werden, weil sie auf legalem Weg keine Möglichkeit haben, an Medikamente oder Waffen zu gelangen, um sich mit hoher Wahrscheinlichkeit zu sukzedieren, also der Freitod zwangsläufig über den Weg in die Illegalität führt?

Im sogenannten Darkweb werden funktionsfähige Pistolen ab 200€ angeboten (inkl. ausreichender Munition). Ebenso ist es möglich, illegale Drogen zu erwerben, die bei einer Überdosierung aller Wahrscheinlichkeit zum Tod führen. Das ist jedoch nicht immer schmerzfrei und kann mit unwürdigen Begleiterscheinungen wie Erbrochenem einhergehen.

Eine einmalige Überdosis Heroin dürfte sogar günstiger sein als eine Pistole. Das entstandene Loch im Arm durch die Spritze ist zudem deutlich kleiner. Sofern man als Laie überhaupt eine Vene trifft und sich in ausreichender Menge das Heroin spritzen kann, bleibt noch ausreichend Zeit, sich die Spritze wieder aus dem Arm zu ziehen. Wirklich schön sieht es aber sicherlich nicht aus, wenn in den Dokumenten "Tod durch Überdosis Heroin" steht. Laut Berichten von erfahrenen Konsumenten ist es möglicherweise auch ausreichend, einfach eine weit höhere Dosis in einen Muskel zu spritzen. Sofern erfolgreich, tritt der Tod dann wohl langsamer ein. Die verabreichte Dosis muss aber sehr deutlich über der üblichen (Über)dosis liegen, sodass es auch hierbei praktische Probleme gibt. Man müsste eine große Menge Heroin verflüssigen und dann in eine große Spritze einfüllen. Der übliche Löffel und die Aluminiumfolie reichen da nicht aus.

Gängige bekannte Alternativen sind deutlich unsicherer. Die Überdosis Paracetamol, die Erstickung durch Stickstoff und selbst das Erhängen können dazu führen, dass der Todeswillige überlebt und den Rest seines Lebens behindert führen muss. Aber auch hier gibt es zahlreiche praktische Probleme. Meine Wohnung z. B. ist nicht einmal 2,50 m hoch und es gibt wirklich nichts an der Decke, an der man sich erhängen könnte. Die Betonwände sind so dick, dass es erhebliche Mühen bedeuten würde, dort einen Haken anzubringen, der einen Erwachsenen halten würde.

Stickstoff wird an Privatpersonen garnichts erst verkauft. Möglicherweise reicht bei einigen Anbietern die Angabe, dass Stickstoff für Back-/ und Konditorexperimente genutzt werden soll. Aber man bräuchte 50 bis 100 Liter zusätzliches Material wie Ventile, geeignete Plastiktüten usw. um einen Tod herbeiführen zu können. Es bleibt die Stickstofferstickung durch nicht verbrannte Holzkohle. Hier entsteht aber nicht nur Stickstoff. Die positiven Eigenschaften des Stickstofferstickungstodes, der schnell und schmerzlos eintritt, kann so sehr schmerzhaft werden. Möglicherweise wacht man Stunden später in seinem Erbrochenen wieder aufwacht.

Die "Nebenwirkungen" einer Obdachlosigkeit können zumindest in den Wintermonaten zum Erfrieren führen. Bei einer inneren Körpertemperatur von 21 °C tritt der Tod ein. Schon viel früher wird der Körper und Geist so schwach, dass kaum etwas vom eintretenden Tod verspürt wird. Wird die Phase, indem es einem sehr kalt ist, überwunden, kann nahezu schmerzlos der Tod eintreten. Nasse Kleidung oder ein Aufenthalt im Wasser kann den Tod bereits bei Temperaturen um den Gefrierpunkt herbeiführen.
Der Gefrierpunkt ist in Berlin und Umgebung trotz Klimawandels noch möglich. Geht dem Erfrierungstod mit hohem Alkohol- oder Drogenkonsum einher, der die normalen Schutzreaktionen außer Kraft setzen, könnte man bereits außer Gefecht gesetzt sein, bevor einem richtig kalt wird. Man stirbt sozusagen, während man seinen Rausch ausschläft. Es gibt sogar Fälle vom sogenannten "paradoxen Hitzegefühl". Erfrierende entkleiden sich, während sie innerlich eigentlich auskühlen. Deshalb werden erfrorene Menschen (teils) entkleidet gefunden. Das ist zwar nicht ganz so würdevoll, aber für den Suizid sicherlich förderlich.

Jedes Mal, wenn ich darüber recherchiere, wird mir übel, mein Puls steigt und ich kann kaum noch etwas sehen, ähnlich dem Zustand, wenn man alkoholisiert ist und alles verschwommen ist. Meistens muss ich mich dann hinlegen. Immerhin denke ich nun fast alle paar Tage dran. Es kommt sicherlich ein Tag, an dem das Schicksal alles so zurechtlegt, sodass ich die Chance nur ergreifen muss. Dann geht alles ganz schnell. Darauf kann man sich vorbereiten.
